\documentclass[a4paper,12pt]{jreport}
%---------------------------------------------------
\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}
\usepackage{pxjahyper}
\usepackage{bm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
\usepackage[dvipdfmx,usenames]{color}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{setspace}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{here}
% \usepackage{redeffont}
\usepackage{listings,jvlisting} %日本語のコメントアウトをする場合jvlisting（もしくはjlisting）が必要
\usepackage{booktabs}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage[figure,table]{totalcount} 
\usepackage{url}
%---------------------------------------------------
\definecolor{bl}{rgb}{0.94,0.97,1}
\definecolor{gr}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
% \makeatletter
% \@removefromreset{figure}{chapter}
% \def\thefigure{\arabic{figure}}
% \makeatother
% \makeatletter
% \def\section{\newpage\@startsection {section}{1}{\z@}{2.3ex plus -1ex minus -.2ex}{2.3 ex plus .2ex}{\Large\bf}}
% \makeatother
%---------------------------------------------------
\setlength{\textwidth}{160truemm}
\setlength{\textheight}{240truemm}
\setlength{\topmargin}{-14.5truemm}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.5truemm}
\setlength{\headheight}{0truemm}
\setlength{\parindent}{1zw}
\setlength{\parskip}{0cm} % 段落間
\setlength{\itemsep}{0cm} % 項目間
\setlength{\abovedisplayskip}{1pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{1pt}
%---------------------------------------------------
\setstretch{1.0}
%---------------------------------------------------
\renewcommand{\subfigtopskip}{5pt}	% 図の上の隙間。上図の副題と下図の間。
\renewcommand{\subfigbottomskip}{0pt} % 図の下の隙間。副題と本題の間。
\renewcommand{\subfigcapskip}{-6pt}	% 図と副題の間
\renewcommand{\subcapsize}{\scriptsize} % 副題の文字の大きさ
\newcommand{\mysection}[1]{\vspace{-20pt}\section{#1}}
\newcommand{\mysubsection}[1]{\vspace{-20pt}\subsection{#1}}
\newcommand{\mysubsubsection}[1]{\vspace{-10pt}\subsubsection{#1}}
\renewcommand{\lstlistingname}{ソースコード}
\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\renewcommand{\bibname}{参考文献}
\newcommand{\eqdef}{\overset{\rm{def}}{=}}
\newsavebox{\mybox}
\newcommand{\tsuyo}[1]{\textbf{\textgt{#1}}}
%---------------------------------------------------
% ヘッダーとフッターの設定
\usepackage{fancyhdr}
\rhead{\leftmark}
\chead{}
\lhead{\rightmark}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\titleformat{\chapter}% command
    [display]% shape
    {\bfseries\gtfamily\LARGE}% format
    {第\thechapter 章}% label
    {0.5em}% sep
    {}% before-code

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{第\ \thechapter\ 章~#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection #1}{}}

\begin{document}
%---------------------------------------------------
%ここからソースコードの表示に関する設定
\lstset{
  basicstyle={\ttfamily},
  identifierstyle={\small},
  commentstyle={\smallitshape},
  keywordstyle={\small\bfseries},
  ndkeywordstyle={\small},
  stringstyle={\small\ttfamily},
  frame={tb},
  breaklines=true,
  columns=[l]{fullflexible},
  numbers=left,
  xrightmargin=0zw,
  xleftmargin=3zw,
  numberstyle={\scriptsize},
  stepnumber=1,
  numbersep=1zw,
  lineskip=-0.5ex
}
%ここまでソースコードの表示に関する設定
%---------------------------------------------------
% \vspace*{2cm}
% \thispagestyle{empty}
\begin{spacing}{1}
% \begin{center}
% {\Large 明石工業高等専門学校専攻科 \\[1truecm]
% 専攻科特別研究論文} \\[3.5truecm]
% \huge 遠隔型自動運転システムの \\
% \huge ユーザビリティに関する研究 \\
% \LARGE The Research of Usability of Remote and Autonomous Driving System\\[4truecm]
% \Large ME2208 高橋 尚太郎 \\
% (機械・電子システム工学専攻) \\[1truecm]
% 指導教員 野村 隼人
% \end{center}
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
\end{spacing}


\listoffigures  % 図目次を表示
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}  % 目次に図目次を追加
\listoftables  % 表目次を表示
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}  % 目次に表目次を追加

\newpage
\clearpage
\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{fancy}
\setlength{\headheight}{5truemm}


\input{1_joron.tex}
\input{2_taikan1_3.tex}
\input{3_taikan4_7.tex}
\input{4_slam_hyouka.tex}
\input{5_autonomous.tex}
\input{6_soukatsu.tex}


\chapter*{謝辞}
\pagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{chapter}{謝辞}

本論文は、筆者が明石工業高等専門学校専攻科機械・電子システム工学専攻在学中に
野村研究室において野村隼人先生のご指導の下で執筆した専攻科特別研究論文です。

指導教員の野村先生には、研究の方針の相談、論文や発表資料のまとめ方等、
何度も相談を聞いて頂きありがとうございます。

また、機械工学科関森先生には、専攻科2年次のメカトロシステムの授業をきっかけに、
移動ロボットの運動学と幾何学についてアドバイスを頂きました。
私が作ったROSの環境を関森先生も試したいと言って頂いた際は、研究に取り組んでいてとても有意義に感じました。

私の研究のモチベーションは、中之島チャレンジを観戦することで、
将来的に自律移動ロボットやLiDARの開発に携わりたいと考えたことです。
今回は、縁あって北陽電機株式会社様よりLiDARを無償で貸与頂き、私の開発アイデアを研究活動で実現することができました。
学内の研究として前例がなく、0からのシステム開発で、私自身の知識もなく、技術的な協力を学内で得ることが出来ない中、
北陽電機株式会社R\&D室 嶋地様、和田様、木元様、岡本様には、自律移動ロボットの開発技術のアドバイスを頂き、
頂いたアドバイスを基に、LiDARの使用技術から、自律移動ロボットの原理までを全て独力で勉強し、自身のやりたい研究内容で、
貴社へ就職できたことを大変嬉しく思っております。感謝申し上げます。
中之島チャレンジの実際のフィールドにおいてもディスカッションをして頂き、非常に有意義でした。誠にありがとうございます。
また、機会があればよろしくお願いします。

この報告を以て、私の専攻科特別研究の総括とさせて頂きます。

\appendix
\chapter*{付録}
\addcontentsline{toc}{chapter}{付録}
本研究で作成したプログラムを\verb|Github|で公開しています。
また、実機が無くても、本研究で使用したラジコンカーの自律移動シミュレーション環境を用意しております。
是非ご活用下さい。

\begin{screen}
1. \href{https://github.com/meijinn/catkin_ws}{ROSの開発ワークスペース(Ubuntu 18.04 Melodic)}\\
2. \href{https://github.com/meijinn/catkin_ws/tree/master/src/urg_gmapping}{LiDARのみによるSLAMのプログラム(Laptop)}\\
3. \href{https://github.com/meijinn/raspi_ros/blob/master/src/raspi_node/launch/urg_remote_robot.launch}{LiDARのみによるSLAMのプログラム(Raspberry Pi)}\\
3. \href{https://github.com/meijinn/catkin_ws/blob/master/src/urg_gmapping/launch/amcl_navigation.launch}{Navigation Stackを用いたWaypoint Navigationのプログラムと自動手動運転引継ぎ(運転切り替え)プログラム}\\
4. \href{https://github.com/meijinn/catkin_ws/blob/master/Arduino_ws/motor/motor.ino}{ラジコンカー制御に用いたArduinoのソースコード}\\
5. \href{https://github.com/meijinn/catkin_ws/tree/master/src/tamiya_teb_stage}{自律移動シミュレーション環境(ROS Stage)}
\end{screen}

\begin{thebibliography}{99}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
  \bibitem{taikan:asada} 淺田樹生, 藤本雄一郎, 澤邊太志, 神原誠之と加藤博一, 「自動車運転者の適切な速度制御を促す拡張現実感」, 研究報告コンピュータビジョンとイメージメディア（CVIM）, vol. 2023-CVIM-232, no. 13, pp. 1-6, Jan, 2023.
  \bibitem{taikan:ohmae} 大前学, 「自動車の遠隔操縦における視覚情報の運転への影響評価と影響補償の為の車両制御の開発」, 科学研究費補助金研究成果報告書, 2010.
  \bibitem{taikan:speedmanagement} speed management, European Conference of Ministers of Transport.
  \bibitem{taikan:higashii} 東井隼斗, 北原格, 亀田能成, 大田友一, 「ドライバの体感速度変化を促すバーチャルパターン」, 電子情報通信学会論文誌 D, vol. J99-D, no. 1, pp. 45-55, Jan, 2016.
  \bibitem{taikan:gitelman} V. Gitelman, F. Pesahov, R. Carmel, 「Speed perception by drivers as dependent on urban street design; a case-study」, Transactions on Transport Sciences, vol. 11, pp. 5-18, Sep, 2020.
  \bibitem{taikan:jo}D. Jo, S. Lee, Y. Lee, 「The Effect of Driving Speed on Driver's Visual Attention: Experimental Investigation」, Engineering Psychology and Cognitive Ergonomics, D. Harris, Lecture Notes in Computer Science. Cham: Springer International Publishing, pp. 174-182, 2014.
  \bibitem{slam:nyumon}友納正裕, SLAM入門. オーム社, 2018年3月8日.
  \bibitem{slam:gmapping}G. Grisetti, C. Stachniss, W. Burgard,「Improved Techniques for Grid Mapping With Rao-Blackwellized Particle Filters」, IEEE Transactions on Robotics, vol. 23, no. 1, pp. 34-46, Feb, 2007.
  \bibitem{slam:cartographer}W. Hess, D. Kohler, H. Rapp, D. Andor,「Real-time loop closure in 2D LIDAR SLAM」, 2016 IEEE International Conference on Robotics and Automation (ICRA), Stockholm, Sweden: IEEE, pp. 1271-1278, Mar, 2016.
  \bibitem{slam:masuda}増田健, 「ICPアルゴリズム」, 研究報告コンピュータビジョンとイメージメディア（CVIM）, vol. 2009-CVIM-168, no. 23, pp. 1-8, Aug, 2009.
  \bibitem{slam:icp}S. Rusinkiewicz, M. Levoy, 「Efficient variants of the ICP algorithm」, Proceedings Third International Conference on 3-D Digital Imaging and Modeling, pp. 145-152, Mar, 2001.
  \bibitem{slam:china}点云配准方法 PLICP CSDN博客. 参照: 2023年12月27日. [Online]. Available at: \verb|https://blog.csdn.net/weixin_40863346/article/details/102731212|
  \bibitem{slam:plicp}C. Andrea, 「An ICP variant using a point-to-line metric」, 2008 IEEE International Conference on Robotics and Automation, pp. 19–25, May, 2008.
  \bibitem{slam:comp1}P. S. Laksono, T. M. Kusuma, 「PERFORMANCE ANALYSIS OF HECTOR SLAM AND GMAPPING FOR MOBILE ROBOT NAVIGATION」, Jurnal Ilmiah Teknologi dan Rekayasa, vol. 27, no. 2, Art. no. 2, Oct, 2022.
  \bibitem{slam:grandtruth}R. Yagfarov, M. Ivanou, I. Afanasyev, 「Map Comparison of Lidar-based 2D SLAM Algorithms Using Precise Ground Truth」, Nov, 2018.
  \bibitem{slam:urg}「urg\_node - ROS Wiki」. 参照: 2023年12月28日. [Online]. Available at: \verb|https://wiki.ros.org/urg_node|
  \bibitem{slam:tf}「ja/tf - ROS Wiki」. 参照: 2023年12月28日. [Online]. Available at: \verb|https://wiki.ros.org/ja/tf|
  \bibitem{slam:laser}「laser\_scan\_matcher - ROS Wiki」. 参照: 2023年12月28日. [Online]. Available at: \verb|https://wiki.ros.org/laser_scan_matcher|
  \bibitem{auto:tsukuba}「つくばチャレンジ概要 | つくばチャレンジ2023」. 参照: 2024年1月2日. [Online]. Available at: \verb|https://tsukubachallenge.jp/2023/about/overview|
  \bibitem{auto:tomonoh}友納正裕, 吉田智章, 入江清, 小柳栄次, 「つくばチャレンジにおける屋外ナビゲーションシステムの問題分析と基本設計」, 日本ロボット学会誌, vol. 30, no. 3, pp. 262–270, 2012.
  \bibitem{auto:nakanoshima}「Nakanoshima Robot Challenge」, Nakanoshima Robot Challenge. 参照: 2024年1月2日. [Online]. Available at: \verb|https://www.nakanoshima-rc.jp/index.html|
  \bibitem{auto:comp}C. Francisco, Varandas de Sousa, 「Autonomous Driving Of Competition Robot」, Universidade Técnica de Lisboa, Lisboa, Oct, 2018.
  \bibitem{auto:design}浦瀬裕基, 奥出直人, 「Driverless Carのデザインと実装 : 南伊勢町における実証実験を通して」. 参照: 2023年12月20日. [Online]. Available at: \verb|https://koara.lib.keio.ac.jp/xoonips|
  \bibitem{auto:ROS}銭飛, 「ROSプログラミング」, p1-p17, 第1版. 森北出版株式会社, 2016.
  \bibitem{auto:navstack}「NavigationStack - Navigation Stack概要」. 参照: 2023年12月30日. [Online]. Available at: \verb|https://robo-marc.github.io/navigation_documents/navigation_overview.html|
  \bibitem{auto:teb1}tomofumi.yamada, 「Fixstars Techブログ teb\_local\_planner のアルゴリズムとパラメータについての解説」, Fixstars Tech Blog /proc/cpuinfo. 参照: 2024年1月2日. [Online]. Available at: \verb|https://proc-cpuinfo.fixstars.com/2023/04/teb-local-planner-introduction/|
  \bibitem{auto:teb2}C. Rosmann, W. Feiten, T. Wosch, F. Hoffmann, T. Bertram, 「Efficient trajectory optimization using a sparse model」, 2013 European Conference on Mobile Robots, Barcelona, Catalonia, Spain: IEEE, pp. 138-143, Sep, 2013.
  \bibitem{auto:teb3}C. Rosmann, F. Hoffmann, T. Bertram, 「Planning of multiple robot trajectories in distinctive topologies」, 2015 European Conference on Mobile Robots (ECMR), Lincoln, United Kingdom: IEEE, pp. 1-6, Sep, 2015.
  \bibitem{auto:teb:ackermann}「teb\_local\_planner/Tutorials/Planning for car-like robots - ROS Wiki」. 参照: 2024年1月2日. [Online]. Available at: \verb|https://wiki.ros.org/teb_local_planner/Tutorials|
  \bibitem{auto:costmap2d}「NavigationStack - costmap\_2d」. 参照: 2024年1月2日. [Online]. Available at: \verb|https://robo-marc.github.io/navigation_documents/costmap_2d.html|
\end{thebibliography}
  
\end{document}