\mysection{27ページ目翻訳}
もちろん、与えられた頂点$v$に対して、
$G$に複数の$v_1-v$基本道が存在する場合があります。
そのような場合、存在する必要がある最短の長さのものを選択します 
(最短の長さが複数ある場合は、いずれかを選択します。 )
$V(G)$の部分集合$V_1$を$v_1$と$G$ の各頂点$v$で構成されるように定義し、
$G$の最短の$v_1-v$基本道が偶数の長さと$V_2$の頂点を持つようにします。
これが起こらないと仮定します。 次に、$G$のいくつかの辺$e$が
$V_2$の2つの頂点を結合する必要があります。
$e$が$V_2$の2 つの頂点$v_j$と$v_k$を結ぶとします。
$v_j$と$v_k$は$V_2$に属しているため、
それぞれの最短$v_1-v_j$基本道と$v_1-V_2$の$v_k$です。
$v_j$と$v_k$は$V_2$に属しているため、
最短の$v_1-v_j$基本道と$v_1-v_k$基本道はそれぞれ奇数の長さになります。
$P$を最短$v_1-v_j$基本道、$Q$を最短$v_1-v_k$基本道とする。
次に、$P, Q$および辺$v_jv_k$によって、奇数の長さの閉じた道が生成されます。 
しかし、この結果は、問題セット 1.6 の問題 10 によって、$G$ が奇数サイクルを持ち、矛盾を与えることを意味します。
したがって、$V_2$の2つの頂点は隣接しません。 同様の引数は、$V_1$の2つの頂点が隣接していないことを示しています。
これで、$G$は2部であると結論付けることができます。

$G$が切断されている場合、$G$には2つ以上のコンポーネント
$(G_1, G_2, \dots, G_n など)$ があります。$G$の各サイクルは偶数であるため、
$G$のすべての要素の各サイクルは偶数です。 
要素は接続されているため、前の引数は各要素が2部構成であることを示しています。
次に、たとえば、$V(G_1)$を部分集合$U_1$と$W_1$に分割して、$G_1$の各辺が
$U_1$の頂点と$W_1$の頂点に結合するようにすることができます。
一般に、$G_1$の各エッジは、$U_1$の頂点と$W_1$の頂点を結合します。
一般に、各$i (1 \leq i \leq n)$ について、$V(G_i)$を部分集合
$U_i$と$W_i$に分割して、$G_i$の各辺が$U_i$の頂点と$U_i$の頂点と$W_i$の頂点を
結ぶようにすることができます。 したがって、$G$の各辺は、$\bigcup ^n_{i=1}$の頂点$U_i$と$\bigcup ^n_{i=1}$の頂点$W_i$を結び、
$G$が2部であることを意味します。
グラフ$G_i$が2部構成の場合、$V(G)$ を部分集合$V_1$と$V_2$に分割して、
$G$のすべての辺が$V_1$の頂点と$V_2$の頂点に結合できることがわかっています。
ただし、これは、$V_1$の各頂点が$V_2$のすべての頂点に隣接していることを意味するものではありません。
この場合、$G$は完全な2部グラフと呼ばれます。$|V_1| = m$、および $|V_2| = n$ とする。
このグラフを $K_{m,n}$ とする。 グラフ $K_{1,n}$ (または $K_{n,1}$) はスターと呼ばれます。 $K_{1,1} \cong K_{2}, K_{1, 2} \cong P_3$ および $K_{2,2} \cong C_4$ であることに注意してください。

いくつかの完全な 2 部グラフを図1-24に示します。
2部グラフは自然な方法で$n$部グラフに拡張できます。 
$n \geq 2$ の場合、$V(G)$ が$n$個の空でない部分集合
$V_1, V_2, \dots, V_n$ に分割され、$G$の辺が同じ集合内の頂点に結合しない場合、
グラフ$G$は$n$部分グラフです。 集合$V_1, V_2, \dots, V_n$ は、$G$ の辺が同じ集合内の頂点を結合しないようにします。
集合$V_1, V_2, \cdots, V_n$は、$G$の分割集合と呼ばれます。

$G$が部分セット$V_1, V_2, \dots, V_n$ を持つ $n$-部分グラフで、$V_i$ のすべての頂点が$V_j$のすべての頂点に結合されている場合 
$(1 \leq  i \leq  j \leq n)$, $G$は完全グラフと呼ばれます。$n$部分グラフ$|V_i| = p_i$の場合、$i = 1, 2, \dots, n$ の場合、$G$を$K_{p1,p2,\dots, p_n}$で表します。
これらのグラフは、完全多部グラフとも呼ばれます。図1-25にいくつかの例を示します。
他のグラフからグラフを作成する方法はいくつかあります。 この一例、つまり補数についてはすでに見てきました。
この場合、操作は1 つのグラフに対してのみ実行され、新しいグラフが生成されます。 
次に、2つ以上のグラフに対する操作を考えます。